環保扑野 純素condom上線了

一般性教育灌輸大眾要安全地做「愛做的事」，保護自己及身邊人，卻鮮有鼓勵大家環保地實踐床第之事，順勢保護環境。德國另類貿易組織（Alternative trading organization）FAIR SQUARED提倡「綠色性生活」，當然並非叫人棄用安全套，而是嚴選主張公平貿易、成份對環境無害的產品，所以推出一系列純素安全套。組織網站宣稱，品牌的成立源於2005年樂施會扶貧項目，以推動公平貿易為宗旨。當年推出了三種產品，安全套是其一。

坊間不少安全套內含難以分解的塑料及化學成分，而FAIR SQUARED環保安全套則使用由天然橡樹提取的乳膠（natural latex）所製成。他們與國際組織Fair Rubber Association合作，從印度南部泰米爾納德邦的種植園獲取乳膠。種植園以可持續方式種植，組織又以公平交易方式購入乳膠，讓農民得到合理收入之餘，也教育種植園員工，如何減低對環境傷害。團體指出，品牌每生產一個安全套，便會排放約0.08公斤的碳。為彌補這些碳排放對地球的負荷，他們同時在德國的生態保護區Schaalsee植林。